日美歐會議聲明: 中國補貼扭曲全球市場

日美歐貿易部長會議聲明稱中國補貼扭曲全球市場
共同社 共同社, 金融財經 4 小時前 - 11:27

【共同社紐約9月25日電】日本、美國和歐盟（EU）25日下午在美國紐約召開了貿易部長會議，發佈聯合聲明稱中國政府發放的巨額產業補貼扭曲了全球市場。會議一致同意最早下月向世界貿易組織（WTO）提交邁向規則改革的共同提案。

中國的產業補貼是引發美中貿易戰的原因之一。中方不考慮盈利性和市場情況就提供巨額貸款，結果導致鋼鐵等生產過剩。此舉對他國的產業造成了打擊，但蒙受損失的一方難以在訴訟中證實，監管沒有起作用是一大難題。

會後召開記者會的日本經濟產業相世耕弘成表示：“美國致力於WTO改革很重要。這有助於遏制貿易戰。”

共同提案中將要求，若推測出現不考慮市場情況的出資，實施國必須自己舉證未令其他國家蒙受損失。此外，還計劃探討要求加強發放補貼時的告知義務，並在違反時處以罰金。

日美歐認為中國通過外資管制和行政審查，強行要求進駐企業轉移技術的不妥當做法持續，此次還一致同意應加緊制定有效規則加以阻止。（完）

圍歐

亮劍